48歲退休big4財務總監,投資1300萬開餐廳

要儲幾多錢才夠退休？打工仔包括你我都應該想過這個問題。「我從來無計劃過自己要幾時買樓、幾多歲結婚，當然還有退休……」嘉門老闆余國權（Harry）笑說。Harry在Big four（四大會計師樓）工作廿年，30歲結婚置業，5年前在上市公司做CFO（財務總監），今年48歲決定「退休」後，用上大半生積蓄來開鐵板燒餐廳。「我自己拿住千多萬退休，開一間餐廳，可以實現夢想之餘，亦希望可以賺到生活費，都是投資的一種。」投資還包括花了百萬元從法國訂購龍蝦機，或許你覺得他有錢是任性，但Harry卻說一切都是值得。

餐廳開業半年，為了達成創業夢想，他花了1,300萬元。裝潢不惜工本，名師設計的意大利雲石枱，每張造價8,000元，法國布藝座椅也4,000元一張，還有價值過百萬元的法國Christofle銀器龍蝦機，四千多呎地方月租約40萬元。「我承認這間餐廳前前後後，使費和質量有少少屬任性舉動，但絕對不是任性投資，作為一個會計師，是計過有回報才做呢！」他續說︰「現在好多人會計算需要用幾多錢退休，我經常同人講退休不用好多錢，當你退休時，不用買衫又不用食好多，我不贊成退休要有好個多百萬，最重要有屋住，到時有幾多用幾多。雖然經常說政府不好，我過往交這麼多稅，至少會有基本保障，可能去公立醫院要等幾個鐘，但香港始終是文明社會，不會餓得死，亦不需要過慮。」
Harry的爸爸是消防員，小時候一家七口住在200多呎的宿舍，生活並不富足。工業學院畢業後便加入big four（最後一屆聘請非大學學位），憑拼勁十年升做合夥人。「每年會有升遷制度，升職會貼到告示板上，升職當然開心，我為未來定好目標，做好多計劃，我一直跑一直跑，合埋眼繼續爬爬爬，才發現爬爬吓會過了好多人，連我都無為意到。做人一定要有夢想，定下目標，但也不能定得太高太遠。」30歲結婚並首次置業，1997年買入淘大花園400多呎單位，雖然遇上金融風暴，但他慶幸沒有太多投資，所以無損手好多。「我在四大會計師行做，工作忙到無時間花錢，做這份工可以儲錢。」但有人說今時不同往日，「這一代後生仔是辛苦，不像以前太多機會爬到同一位置，但我也不完全認同。我們以前年代其實都是辛苦，像我剛結婚要回內地工作一年，每一代經常都說以前較好，都是這樣過的。」他有感而發︰「但不只你是這樣，全世界都一樣，其他行業所賺到的人工都是少了，但我同意現在物價好貴，最緊要保持樂觀。有機會去試吓，不斷努力，令自己可以提升。」
餐廳開業半年，他說回本期較預計遲一年半載。「做餐廳本身是難做，若然可以提供餐飲服務，客人吃得好開心，又願意付錢，而自己又賺到錢，這個雙贏是開心過做會計師好多。」

做10年升做partner
而加重得唔得

一畢業就入到
除左0.001%機會
其他就係父幹/識人

劏客

big 4都要識人

big4都要父幹？

捱到咁耐 抵佢上位
呢啲人身體本身應該好好

做餐廳, 蝕死佢
等佢體驗下地產霸權, 變態收租佬 嘅威力

留名等睇連登毒撚偉論

1300萬買3層400呎收租好過啦on9

通常新手開餐廳都買好撚多高檔架生
啲枱枱凳凳啊 刀刀叉叉啊
啲野食又好足料
行高檔路線又唔夠出名 行中檔路線又比人嫌貴又回唔到本
結果做兩年完約就蝕讓 賤賣曬啲架生比行家

有時高登/連登仔比人睇唔起唔係冇原因，真係睇佢講野就知係負責做地底泥既料

利申：等睇偉論學野

有三個父幹大學同學為左慳錢 叫埋老母落黎做義工
結果都係蝕住走

佢可能已經幾個單位收緊租呢
呢13 M 肯定閒錢黎

請問飲食生意點計到實賺

淨係裝修 買設備 準備開鋪都13M
咁落本去開餐廳 啲食材都唔慌會用平貨
40萬月租 燈油火蠟 人工食材 月支出隨時一個double

身邊有幾個朋友做飲食開鋪
有良心既唔蝕已經好勁
通常開頭就咁重本既 最後都係兩年敗走

會計佬做生意
Goodluck

同意, 我都咁諗

邊個叫big4

4百萬4百呎買唔買到市區樓

會計佬
開餐廳
落重本
全部執笠先兆

會計佬做飲食？ 諗唔到佢點計到條數係賺...

呢d叫夢想呀你窮撚明條春
輸曬大不了咪2年後做返老本行
佢先48歲
50歲開始先係公司高層全盛時期既開始

KPMG graduate
Hkicpa practicing member

有無 local firm 的朋友可以出黎解釋點解佢唔出黎開 firm?
唔係話有個香港牌就可以開 firm 做幫人簽名一世無憂？

應該閒錢黎

無錯
就是佢係醫委會個分都夠頂

你廢姐
big4求我都唔入

CFO 仲要做藥咁專
同掛SFC 牌個堆CFO一樣
出面把人要

幫人洗野je，賺蝕唔係重點

平時淨係識屌人搵錢
而家人地有錢到唔想搵錢啦，拎d錢去fing又比你地屌

Big4年年都請一大堆架啦

做到落去又有幾多丫

調轉人地拿筆錢去買3層樓收租,你班友又話人炒樓,仆街業主咩咩咩,真係難服侍

心水清

佢vpoint 28f
有景 有人流 地段唔差
人頭肯定$800up走唔甩

呢度d垃圾真係乜都屌, 抵你地冇發達

做鐵板燒
貴價唔飽
我覺得有得做
如果野食真係好

48歲了（破產）

佢開firm咪又係執硬笠
佢好似好勁其實D客係認big4個名唔係認本人

講得啱

你兩個好高，出去格劍啦

做local firm要賺得多邊有咁易架？要搵夠客，新舖要裝修買設備，每月要交租，請員工，水電雜費。
香港咁多local firm，有D商廈分分鐘一幢已經有十間會計師行，報稅comsec會計又有艇仔鬥平鬥賤。
計下數，一個月要有幾多收入先平手？
好耐之前有個poly仔，做完跨國會計師樓走去開firm，原本係新蒲崗工廈，搬咗去觀塘創紀之城，跳樓自殺時30歲。

看透

洗錢一定拍戲啦做飲食

廿年big four都仲未死
呢個中坑真心有資料講句佢係挨返過

屌搞到me手機個mon穿左洞

咩係龍蝦機

"我在四大會計師行做，工作忙到無時間花錢，做這份工可以儲錢"

連登仔好心唔成日鬧老細
番5.5日同OT為你地著想
唔想你地洗咁多錢

真心定假膠

千三萬買兩個單位收租夠退休喇
攪餐廳又要投資 回報又唔係必賺 仲要被加租
一世英明 可能就係計錯呢盤數

我都想知 以為會有人講

48歲通常都破產

最好一出世死老豆一蚊都唔留比你先唔算係父幹

我估係lobster press
即係好似press duck 咁用黎壓汁

等執笠揮手區

Big4有幾忙
聽得多話唔係人人頂到
但從來無人具體少少講下有幾辛苦

不嬲話高/連登仔都難服侍
有得屌就屌

無人叫你炒樓走去登係報紙架嘛

炒樓嘅俾人屌，攞自己錢出黎做自已想做嘅野又俾人咒執笠，咩有屌，憎人富貴厭人貧

依個post好酸

工時長姐主要係。
一星期番90個鐘左右。
只係audit同peak season. Slack season可以hea下

12年最快。但close to impossible

90個鐘翻6日每日15個鐘

差不多。

破產官可以準備一下了

開晒有限公司啦，分分鐘仲係BVI添

咁點先可以開餐廳賺錢？

48歲（破產）

除非佢擦到某個有錢佬鞋射堆公司比佢做本，唔係點會搵到客？d中小企一係孤寒，一係同本身個會計師好Fd,新人邊會儲到夠客？

你又知佢冇物業
好大陣酸味

13 億開餐廳 條友乜料

無知真係會比人笑架

.,

人地都話為興趣
成班係度話蝕蝕蝕
人地都未驚過 幾時輪到你驚

成班井底之蛙
人地退休之前年薪幾球野 搵埋搵埋幾多
仲洗同你計到盡咩

講到1300萬係佢成副身家
有錢佬拎少少錢出黎開心下
大家就驚佢執

你識咩丫
而家連登高手點醒個CFO教佢點搵錢呀

20 年前真是有degree 就一定入到
不過20年前的 big4 ,講緊 peat marwick Ernest& Ernest pricewaterhouse 同 Arthur Anderson
當年有個 uncle Baptist College BA in Acct grad
Big6 offer 任佢揀

點似依家 bu grad 咁慘

結論係無 big 4 experience 要個香港牌係曬尻氣
就算比你有個 practice 牌，都係難搵客乞食
去小的中資港資股票行又嫌你唔係 big4 出來
結果成世做 audit

(48歲) 退休

48歲 (創業)

夢想既野 無價

哈 死窮鬼龍蝦機都唔識
利申 唔識

30歲結婚並首次置業，1997年買入淘大花園400多呎單位，雖然遇上金融風暴，但他慶幸沒有太多投資，所以無損手好多。

剛結婚 首次置業, 高位入又點啫 , 咪又係自住 。 慶乜撚野幸沒有太多投資啫 , 屌你老母, 依家咪又係大賺

賺撚左成個開 又要扮自己投資失利咁款

講親錢嘅po永遠有幾個呢d comment又要酸又想曬

其實做生意仲上得訪問個個都報大數架啦，個啲地方租係要個個價，但大路都唔會洗1300萬啦，唔作大啲邊有人理佢開鋪

博宣傳

淨係佢既人脈已經夠搵d有錢人黎幫襯
2%以前個老闆執撚左2%宜家出黎開點心餐廳
咪一樣開完一間又一間
有錢 人脈夠 maketing好 搵個掂既大廚就得啦

一定係無物業用1300萬訓身間餐廳啦

枱枱櫈櫈都咁撚貴
千幾蚊餐既餐廳應該都冇用咁貴

中學讀書用老豆錢都比連登仔屌父幹

呢個Post連登仔教人做生意
笑撚到我

連登仔都痂撚線既
乜撚都酸鳩人
人地用自己專業做到變成功人士 再投資做到自己夢寐以求既理想 咁都可以話人
抵你打死一世奴工

連登仔做野唔洗你教

15個鐘, 2nd tier 都唔止啦
而家仲有slack season咁好命?! 唔使做special, ipo ?!

以佢既人脈根本唔驚無得做
去得既都非富則貴
一支酒都已經有得回本
加上而家啲人食環境
你慌死無人充大頭咩

咁都好屌
不如大家都係返毛爺爺懷抱 一齊食蕃薯算啦

依家係西班牙請過唔出名的鬼廚過黎三皮一個月就夠
唔洗包食宿
橫掂都是用黎擺，個鬼求其識整家鄉菜就夠
反正好多野都是來料加熱

依家有間洒店集團其下的連鎖高級餐廳就是玩依招

遲啲去試下先，好似幾好食
佢個sushi set同和牛好吸引 都冇想像中貴喎，啲食材正呀

我個組係差唔多，當然更長工時的大有人在

邊間

個post 好好笑

成日見到的人話幾錢包個xxx唔值
而根本香港地俾得起錢既人眼中既碎銀就已經等於一般人眼中既中產年薪

1300萬做咩好？普通大買樓收租，有錢人開餐廳體驗人生，富豪當零用錢咋 笑人on9因為根本到唔到人地個level

1300萬對 big4 partner 來講 只係幾年人工

佢97前果段時間上
果期勁多中層以上嘅人移民走佬，各行各業升職火箭咁快

12年未係最快
我果度上年有個10年

1300萬買20個車位 每個車位收3千 月入6皮 仲要唔使打理

我覺得佢太天真

依家堆支那

所以咪 48歲(破產) 囉

尖沙咀做總部有幾多間

Audit?

究竟幾多個連登仔真係覺得千三萬已經係佢成副身家？
人地拎啲閒錢出黎實現夢想咋
連登仔教人做生意咒人執？ 酸撚到呢
人地開高檔餐廳啊 有人脈就得架啦
有人傾下生意一餐飯好過成班窮撚去啦